（電池）鋰電池唔用要唔要放電

想問如果部機唔用
但入面電池點需唔需要放嗮？
定應該充滿先？
多謝

廿年前d電就要

充到50%最好

太低會死
100%會縮缸

白癡鋰電長期滿電會冇咁快死

咁應該點樣放
真心求教
宜家係滿電

唔先理佢有幾多電
就仲放係度唔會出事

長放的話5~60%左右就最好

其實好多電子產品說明書有寫
每半年充滿一次 然後繼續放就得

你放會走電 電壓低過某個位就差唔返
所以差滿去放

唔好低過20%

唔好充過90%

會耐用好多

華碩教嘅電池保養自己睇啦

6. 若手機、平板電腦或電池組長時間靜置未使用，請不要對電池進行完全充電或完全放電，建議每二個月將裝置充電到約 60% 再進行存放。
7. 如果電池在沒電的情況下存放，電池會進入過度放電狀態，有機率性造成沒辦法再充電使用的情形。如果電池在充滿電的情況下存放，有機率性會損失部分電池蓄電力，導致電池使用時間縮短。
8. 裝置在長期存放之後，再次開機使用前，建議先使用華碩原廠隨附的變壓器充電兩小時以上。

網上好撚多教柒人，呃鳩你放電 屌你老母，特別是新電特別敏感，我新買laptop一放電太低就低左1%壽命，新買一個月內得返93%之後冇跌過，依家2年，都冇再跌過，經常帶返學用，但保持長期有電其實好難降壽命。

放3-40 % is what I do

60%